路透：委內瑞拉計劃將央行全部黃金儲備 賣斷給阿聯酋

路透：委內瑞拉計劃將央行全部黃金儲備 賣斷給阿聯酋

委內瑞拉首都加拉加斯及多個城市，有民眾響應反對派號召上街示威，要求總統馬杜羅下台。

自行宣誓做臨時總統的國會議長瓜伊多在美國傳媒撰文，透露已經同軍方秘密會面，指政權過渡必須要取得軍方支持﹔而軍隊內大多數意見認為，現時國內的困局不能持續下去。

同時，一名委內瑞拉高層官員向《路透》指出，該國會在未來數天內，把15噸央行黃金儲備售予阿聯酋，換取歐元現金。陷入危機的委內瑞拉正在設法維持償還貸款能力。這名官員表示，今年出售的第一批黃金儲備是在1月26日，總數3噸；去年已將價值9億美元黃金運至土耳其，多數未精煉黃金。而委內瑞拉計劃2月前，將存放於首都加拉加斯的全部29噸黃金售予阿聯酋，為進口基本商品提供資金。

美國白宮早前警告交易員，不要和委內瑞拉進行黃金和石油交易。共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）昨日發送一則推文給阿聯酋駐華府大使館，警告稱任何人運送委內瑞拉黃金，將遭到美國制裁。

根據央行資料，去年11月底時，委內瑞拉存放在本國央行及英國央行的黃金儲備共132噸。

睇黎想打仗

點解唔賣畀俄羅斯？
新聞話佢大手入緊啵

再次引證黃金用途同價值

委內瑞拉要外匯，可能俄羅斯都冇咁多外匯閒錢